【居屋劈價】青華苑狠劈85萬易手 低估值13%

政府大幅調高新居屋折扣率，二手居屋隨即乍現劈價潮。除了天水圍外，青衣更有居屋上車盤放盤不足1個月，由550萬狂劈近90萬元賣出，業主急從外地回港賣樓。

消息指，政府出招後，青衣出現錄首宗居屋劈價成交，為青華苑A座中層15室，實用面積415方呎，兩房間隔，本月8日放盤，自由市場叫價550萬元，直至今日早上，業主突將叫價調低至500萬元，代理即時找客，一名上車客乘勢鋤價，再還低35萬至465萬元，並獲業主答允，代理隨即「飛的」到上址畀票。單位放盤不足一個月，連劈兩口價共85萬元易手。同座頂層15室(沒有天台)，相同面積，去年4月亦以460萬元成交。即是說，是次成交價已回到去年4月相若水平。代理透露，業主今次是從英國等地回流本港處理賣樓事宜。

今次成交價較銀行估值低最多67萬元或13%，此單位獲中銀及滙豐網上估值分別519萬及532萬元，成交價卻跌穿「5球」。

恭喜上星期入居屋業主，希望佢地多謝777

個別例子唔評論
樓市gogogo

等睇自住撚出黎辯護

非好友或淡友，但正路咁樣行由居屋開始拉翻低少少，係好事黎既，又唔會太影響私樓急跌。合資格既今次抽唔到又可以下輪再抽。

終於要大跌市了

話唔會通常就會發生

驚春咩
遲d就升番嫁啦

骨牌效應要來了
每次跌市係市場恐慌引致人踏人

二手居屋都五百幾萬 正常咩

哎呀 做乜咁急既？

咪臭係

咁急係外國返黎賣 還夠佢齊頭1m啦

居屋跌姐, 私樓繼續GOGOGO

AA狗唔係話只升不跌o既咩?

賣家過1個月一定dum春，屌柒777

陰毛論
777為左自己政績篤數俾雜種睇
貼85萬叫佢業主沽貨
一出招即見效

失禁式下跌

居屋死梗

已經同私樓脫鉤，以後唔值錢

香討班AA 日夜吹奏悲情城市，引左一大班人入去買

個業主炒開股, 見市轉即不問價沽

自住怕咩跌